@patent{hahn2010verfahren,
month = {03},
year = {2010},
author = {Markus Dipl.-Inform. Hahn and Lars Dr. Krüger and Fuad Dipl.-Ing. Quronfuleh (FH) and Christian Dr.rer.nat. Wöhler},
abstract = {Die Erfindung betrifft ein Verfahren zur Objekterkennung und Objektverfolgung unter Verwendung von mittels einer Kameraanordnung erfassten Bildern (B1, B2, B3), wobei die Kameraanordnung eine Mehrzahl von Kameras umfasst, wobei mittels einer Verarbeitungseinheit aus den Bildern (B1, B2, B3) der Kameras ein dreidimensionales Bewegungsfeld erstellt wird, wobei zumindest ein Objekt (O) erkannt und über einen Zeitverlauf verfolgt wird. Erfindungsgemäß wird das zumindest eine Objekt (O) mittels zumindest eines Klassifizierungsverfahrens erkannt und Disparitätsbildpunkte des zumindest einen Objekts (O) werden zu zumindest einem Cluster zusammengefasst, wobei der zumindest eine Cluster des zumindest einen erkannten Objekts (O) durch zumindest einen vorgegebenen einfachen geometrischen Körper (K) approximiert wird.},
title = {Verfahren zur Objekterkennung und Objektverfolgung},
url = {https://patents.google.com/patent/DE102009031804A1/de}
}
